[除夕強post] 是咁的 我搞左個時裝品牌 （2）

原po 10幾個鐘頭已經4000+負評 1001

繼續討論

原文：

我同一個朋友就創立咗一個牌子 Bees

靈感就係來自一首詩 《蜂》
詩中有一句 採得百花成蜜後 為誰辛苦為誰甜
就好比現今社會 人類就好似工具一樣 做緊一啲對自己無意義嘅工作
成就緊其他人 然後一生就咁虛耗
古人一千幾年前嘅反省 估唔到 一千幾百年過去 好似仍然存在緊呢個問題

咁目前就整咗第一個系列

咁就喺呢度順便講下我地遇過嘅挫折啦

由於我地兩個一個住北區 一個住九龍西 真好難成日見面去傾 之後我地膽粗粗租左個臨時辦公室開始左我地嘅夢
設計 布料 同廠家磋商 到成品 擺貨地方 全部都要我地去面對
去到呢度諗住已經踏入大直路 只能說少年 太年輕鳥
我地同第一個廠商整左數十件成品出來 結果不如理想 要報銷 真係深受打擊
但我地依然無放棄到 繼續去聯絡第二個廠家 結果又遇到困難
因為對方要求我地一個款式最少要幾百件 佢地先會起貨
對於兩個剛剛撞板嘅傻仔 再要我地投放更多資金 真係好大風險

但我地掙扎左好耐 覺得值得博多一次 就決定去馬 結果就真係出左一批我地滿意嘅成品

我地覺得賣出街 首先要過到我地自己 所以第一批我地選擇報銷
件衫設計上都有啲特點 而且呢兩個月黎都發生左好多故事 如果有興趣再問啦
價錢合理 質料唔錯 希望大家支持下本地品牌啦
最後希望大家可以FOLLOW IG

網站:

Po埋19歲傑出青年既老闆圖先得架

網頁公司簡介

充滿詩意的英文句字
發人深省

自殺式推銷

品牌創立無耐

已經打入國際市場

都係個句啦
老闆 你拿拿聲躝去站務台申請del po啦

唔明你地屌乜
明明成版一個錯grammer都無

成件事好慘又好笑 諗住上黎宣傳變左恥笑po
不過都成功達到宣傳目標

有兩個post 推邊個？

世界級潮牌橫空出世
Supreme班高層一定嚇到瀨屎

原post

濁河中的清流

完美概念設計tee

據聞炒價hkd9980

咩係broadcast this brain?

留意到好多中東人同黑人已經follow咗了 樓豬短時間已經進軍國際

你唔識我唔怪你

句說話係quote自名人

位名人叫google translate

OK Sorry

型到噴汁

聽講supreme都係暗中抄佢地

果種屋邨 mk 潮童對社會強烈控訴嘅message
表達得淋漓盡致

兩位ceo因為一個住北區
一個住九龍西

每日飛十幾個鐘頭飛機
但求見面開會討論推廣世界級原創時裝品牌

太辛苦了兩位年輕白手興家ceo

最後決定租office
觀塘the wave

建議大家有錢入定十件八件先 第日炒價賣返出去一定fatfat

今次有冇巴打踩上門
組隊

笑下算啦
可能今朝已經搞緊退租了

咁啲貨咁多放邊

聽講今晚深水埗天降神衣

年輕ceo令人仰慕

有傳係倫敦金才俊

亦有人話係富二代幫老豆打公50k

對鞋嘅污漬簡直就係畫龍點晴

佢sell緊件衫
但係佢遮住咗件衫

定係佢係sell緊對鞋

By google translate真係連累唔少巴打
琴晚笑足成晚

師兄識野

那來的自信 求鳩其整個濕鳩logo就話創新，呢間sillymad仲撚衰，啲衫不知所謂都算，仲要話人阻鳩住佢倒數，回頭是岸，汁柒左佢啦 。

癡撚線英文
睇壞腦

Google translate點會錯

乜撚野唔好阻住我去倒數
呢啲成撚日消費本地品牌個名搵水魚

唯一救亡方法
希望ceo會採納

唔好潛水啦老闆
我都想跟你搵50k一個月呀

觀塘開始出現人潮管制

本身我見到topic，我滿心歡喜諗住入嚟睇下，支持下本地brand，覺得唔錯嘅，真係可能會買，點知入到嚟你比d咁嘅嘢我睇！？

1）你班撚屌消費『夢想同努力』 ，打篇柒味濃嘅嘢講自己有幾努力幾辛苦，心諗呢啲唔係基本嘅咩？你知唔知出面，有幾多俾你地天份高上百倍嘅人，都比你更加努力？人地天份，資歷，相關嘅skills高過你勁過你，但係都比你努力百倍，你有咩資格講『夢想同努力』 ？你諗下咁嘅情況下，點樣爭贏人？

2）印個logo係度就以為會有人買？你老幾呀 ？當自己Supreme定Palace呀？我見到上個post有人話好多大牌子都係咁？鬼唔知咩！ 但係你都識講係大牌子啦！著上身會有優越感呀嘛，而家呢件Bees，我真係屋企都未必著

3）用返supreme做例子，人地20幾年前，係New York起家，個陣唔會有一間鋪頭，超過一半嘅位置係拎嚟做滑板場，所以凝聚咗成班NY最有影響力嘅板仔，間接幫佢做免費宣傳先可以彈起。

Supreme未紅之前已經有態度，有人脈，有創意，有膽識，識得玩飢餓行銷（如果唔係佢只會變成Stussy之流），識得based on subculture去發大嚟搞（搞笑地Supreme主理人係唔玩滑板），你話俾我地知，上面個啲你有邊幾樣？你係咪以為其他做得起嘅brand，個個都係一開始就印logo就可以紅？ 睇死你地都係著件Supreme著件ASSC，就以為自己好撚型嗰啲mk仔

4）唔講你本身件衫點，你其他方面都錯撚晒啦，影相又out晒fo，styling相著條黑褲，加對垃圾nmd/stan smith，咁都可以當係official相放上IG？你睇下d易入口嘅本地brand (Hisso, mamamamarket) 點做先啦，你research都唔知有冇做過。就算係做hypebeast生意，見到你著對咁嘅鞋都唔會幫襯啦，你呃下form 1-2啲妹妹仔都仲得嘅 Website就唔撚講啦，大把巴打講咗

屌你返去訓啦，唔好再消費夢想，完全係侮辱緊出面好多真正為夢想而努力嘅人

個logo外形似Wasps/Hornets多過似Bees

原來唔係自己design

哇屌 咁樣麻煩繼續追擊 連原創都冇
求鳩其上網睇幅圖抄落黎
跟住個LOGO 設計加個BEE字就話自己
真心垃圾!!

logo都抄

Cls

真係全程抄大牌子
再上網搵logo
炒埋一碟

再上大陸搵現成衫版印出黎就話自己品牌

小畫家fashion ceo

碌番第一個post，ceo覆一次就無再覆
幾時可以抽空講兩句先

一直mon住個post又唔回應

俾巴打起埋fb
就即刻秒delete fb

真係一直mon

一路睇一路笑到噴水
講到自己幾撚排除萬難
終於做到自己滿意既野出黎
仲話唔輸蝕比大牌子

我屌你老母 自家時裝品牌連logo都係買/抄返黎
衫款又抄又柒 料又淘寶
樣樣野都是是旦旦 template網頁

仆你個街 我讀書嗰陣鳩做assignment都認真過你
點搞呀 阿蜂哥

其實無起 佢自己放埋自己個人fb acc 係個品牌fb page到

今日先睇到個post 好撚柒呀屌

pish

頂真係唔知好嬲定好笑

好Cheap呀你地 有邊樣野你地係design過? LOGO唔係 字體唔係 網站唔係 設計=0 唔係開小畫家將一堆野擺埋一齊就係設計 我去女人街買20蚊一件TEE仲好

唔好叫自己做Hong Kong Local Brand 影衰曬得唔得

CLS
本身笑緊一大堆柒事，以為至少個LOGO係原創啦，
點知連LOGO都抄，抄抄埋埋扮原創上黎CAP水
重講自己好有夢想好有熱誠，自己幾咁努力去做呢件事，
但明明所講既全部都係基本野，所講既挫折第一點竟然係居住地方遠難開會 香港地大把人日日大西北返港島南區返工喇，呢D就叫挫折？作都作好D啦！
追哂POST之後好想同呀CEO講死撚開啦你地根本唔配講夢想同熱誠

勁呀
去到第2個post都仲有新笑料

起佢底啦 屌2條撚樣

仲有新料

屌你 難為仲有少數巴打真心比意見覺得佢地有心做

本來都係笑佢地on9 家陣有d嬲

又見證一班香港老千仔嘅出現

李建邦 呂成亨
粉嶺救恩舊生

又想扮到好勵志跟住出名
想靠連登發達 收皮啦

你地破壞左人地既熱血夢想喇

睇下自己做嘅野同講嘅野 會唔會面紅

知名校友

有無backup

唔想中資本家既騙局
所以立志做個資本家搞騙局

有冇12個鐘

佢成套設計理念極唔統一
要串打工仔做蜜蜂 就繼續走諷刺/黑色幽默路線啦
又要出埋呢d正向飛機文

真係嬲，你唔消費夢想同本土，最多都笑下你

其實佢地求9其寫D野
唔需要高估佢地
佢地文化水平好低

上水回應未 搵你唔到就唯有搵你身邊人架啦

香港人唔係傻架
打幾句野就想呃人?
本土? 熱血? 夢想? 所謂既重重困難?
講出黎都笑死人啦

後生仔試吓挑戰吓冇壞
好過乜都唔敢試唔敢做
淨係敢行人地嘅舊路
但個design真心出咗事
下次可以試吓唔好用啲咁花巧嘅字體
返璞歸真一切從簡
Delete字下面劈juice會好啲

困難就係搭車搭遠D
其他全部都係抄 真係辛撚苦你

本土名牌打破世界紀錄！
開業十二小時極速執柒
成功趕上2018最後尾班車！本年度最終極笑話
佢就係：BEES！

屌原來logo都抄人，食屎啦

咁快放棄
點追夢呀

IG都delete埋

創業創到咁撚樣

錯在想用連登搵食

本身覺得人哋件衫柒姐，開到post 2恥笑過咗火
點知原來又係ive仔嗰堆仆街
唔屌到佢拍片道歉都唔好停

無左IG啦

生活態度

出街見到有人著實指住佢黎笑

諗到點del FB IG
諗到點散貨未呀

正常老實咁做生意
最多俾人踩幾下
都會鼓勵佢地
原來柒中有柒無止境

老實講,你地咁就免費做左推廣,不過就有少少負面

無錯
兩個年輕原創ceo
一定可以把握今次機遇

點解ig無咗既，係咪執7咗

渣ga

Push

為誰辛苦為誰甜
辛你老母苦咩 你連個logo都係抄嘅

IG都無埋啦

用手機幫你整張啦 好過就咁放個logo扮潮牌

推一波

For whom we suffer

唔錯唔錯
點解冇人用山水畫整D 靚PRINT出黎
今年OFF WHITE 件油畫幾靚其實

依句英文太有哲學味道
參透好耐都唔識解

佢地終於見識咩係真挫折

push

尻尻地畫下，一件普通衛衣都有好多位可以改，例如個肩位啦下擺啦䄂寛，print pattern嘅物料啦top stitching decoration啦，好多嘢都可以同廠傾，佢地會有好多以前啲客做落嘅版，可以話你知佢地有咩技術你做到
當然原樓主自己都要有啲技術方面嘅知識，啲廠最鍾意撚你地呢啲搏盡無悔，大下你你又乜都okok嘅水魚

推撚爆佢

神人

HOODIESCIAGA

叫你個二世祖嘅男朋友出黎回應下

1:12 bees嘅產品實物屌打曬supreme stussy啦
憑咩話CEO抄人

痴撚線 咁都搵到

for whom we suffer

應該係右手面條友
其中一個 “老闆”
唔係邊有人會著

推到老闆上水

match

嘩屌 原本都只係笑緊佢地隨隨便便就當設計
而家抄襲成件事唔同哂 仆街食屎狗
抄襲仲用本土設計個名引人做水魚 同鄭金鈴有乜嘢分別

柒撚到

咇屎要紅啦

屌你奶有無咁撚勁，連呢d片都搵到本尊

有無人有backup到上個post最尾果十幾頁入邊有條佢地既（宣傳）片？
聽到d人講睇到老尷，好想挑戰下

CEO個facebook同ig本來所有野都係set公開 要起底其實唔難
佢慢到我喺佢facebook好友搵到埋佢條女
條女shitty grad都唔幫條仔寫段英文
攪到人地要google translate俾人恥笑

當我地恥笑緊人時
人地不知幾幸福
一睇就知事主係屋企剩落好多
所以先可以唔憂柴憂米
書又唔洗點讀（睇作英文就知）
又因為屋企過分保護所以對世界點運作毫無理解（亦afford得起唔需要理解）
遊手好閒就上到樓
正常一個廿三歲細路邊會有資金喺無任何業績之下夠膽租office

呢啲可以通稱為：敗家仔

利申 有佢咁樣嘅條件

人地一件都印 你咩廠幾百件起批 仲要二百幾蚊一件

Ceo 已經成功將bees 7出國際 夠膽識

下一步有無諗過年宵散貨？

CEO唔趕起31號前出post點可以扮開業成年

經歷了一年的歷練，終於明白社會的現實。Bees在此正式宣布，結業清貨全場85折，要錢唔要貨 。

點解佢啲語氣可以咁自大
成篇文都係到打飛機
係幾撚有自信先至可以係FB啲朋友面前用d咁高人一等既語氣post飛機文，覺得自己有資格教人點做？
文筆又低劣，打埋啲四字詞都有一種無腦既臭鳩毒撚味
言談間又散發生一種似係不經意但又好明顯既炫耀
好柒

巴打 用咩黎畫圖？

送都要考慮下 仲85折

logo都抄襲，唔知個bam bees字係唔係都直接抄其他人既完成品呢

普通merchan仔，其實好多brand做大貨啲design都冇乜design,多數都係睇人地以前做啲客有咩可以循環再用，例如啲織法呀cutting呀，轉下毛料同印花又係新一季產品了，減低試品成本又可以加速
所以原樓主design可以唔洗叻，反正fast fashion呢啲都係左砌右砌，但至少尺寸用料改下落啲心思

Photoshop

學上個post嘅巴打建議送比露宿者算啦

求其畫都屌打左樓豬整個件

ceo去左邊呀

樓主搞左個花生品牌

屌

ceo條女驚到del左自己fb ac

屌你起底組

片入面個個係咪 港隊跆拳道流出條女

摩牙

原來係做雞既

幾錢q

清 講緊片中綠色衫個個

收皮啦 唔好搞喇

梳 得張gif認唔到
Tszying Lam對唔住

不推不是人

想買衫呀

因為啲傻仔以為off white淨係放自己個名上件衫就叫潮同多人買囉

ig無左但原來google有backup

pish 係咪無人啦

記得keep住拎返佢地出來鞭屍

ceo是咪無諗住再回應？

ceo海底凍唔凍？

仲係放唔低佢嘅大生意 笑撚死

Bees 經典款
印幾件垃圾hoodie學人叫自己啲野做經典款

好撚柒

好有自信

真係有人會買？

有無巴絲買咗？

唔知ceo呢幾日仲敢唔敢著佢個時裝品牌出街
佢唔洗衫半年都唔驚冇衫著

到底係賣緊件jacket定係佢件經典款hoodie

ceo 可能係讀ee

普通衫+圖案=普通衫
普通衫+圖案+Bees=化學作用=垃圾衫撚屌圖案on99狗也不屌

型到

得返巴打仲喺度

點買？

每隔一排就推一推
仆街ceo仲想散貨

條片

個page有成20個人like咗
CEO好勁

原來仲未執笠

BinC

Bin C

your clothing like garbage

條片型撚到

原來logo都係偷返嚟

推

喺Stockx已經升到us$1000

ceo 想知你哋第一個廠商嘅貨係點樣令你哋覺得唔滿意決定報銷

ceo由頭潛到尾 咁樣好難溝通喎

幫你推推

我估係淘寶買返黎 質地太差唔出得街

依家依批蟹貨都唔見得質地有幾好

ceo話好滿意架喎
定係因為本人都著開淘寶貨 所以好滿意

Pish

好奇第一批到底係點

想買 ceo幾時上水

買第一批貨
我出100

連fb page都摺埋

個post沉左之後唔知又會喺邊散貨呢

繼續追擊

仲未摺 密密散貨

咁我唯有默默推

ceo入黎負皮

呢條友想踩住我地ceo個post上位宣傳自己結果一樣咁柒

[建立品牌] 是咁的 我"都" 搞左個時裝品牌

一人一個忍術形容一個香港人

唔好死呀ceo
要記住 生有時，死有時，栽種有時呀

#goo

如果啲貨散唔到，佢地著一世著唔著得曬啲蟹貨

會唔會係年宵散貨

舊logo 唔知係咪都係抄嘅

佢地有咩係自己創作
由品牌意念到件衫logo都係上網copy

Pp

bin c

額

有無開年宵檔？

好撚7

執7左未？

想買

?

推post

Will “whom we suffer for” be better?

...

好撚痴線

唔知而家係咪變曬絕版貨

CEO 係咪有新貨

巴打係咪日日捕住

Ceo 連登價30 ok?

原來仲未收皮

最強本土品牌

仲推緊

垃圾 摺咗佢正正常常打份牛工算吧啦！

想買5件俾狗仔著

真係唔好搞咁多野啦

Woo

Ceo去左邊

想買幾件反轉當底衫著

散到貨未，10蚊件我會要

ceo靜雞雞改咗個日文名準備進軍日本？

日本既福音阿

仲有冇得買

造福日本人CEO好嘢！

喊咗

CEO想我嬲？咩事唔覆都話聲畀我知好喎

進軍jack噴list屎

成亨哥上水未
想買衫

屌過左咁耐仲講緊架